- các khái niệm cơ bản
1. branch - nó là 1 cái nhánh để chưa code của cái feature
2. commit - đại diện cho 1 thời điểm cụ thể và 1 message cụ thể cho đoạn code được commit
3. checkout - chuyển đổi giữa các nhánh hoặc tạo nhánh mới
4. fetch - tìm tất nhưng commit mới nhất trên repository để đồng bộ về local
5. fork - tạo 1 bản sao của repository,
6. head - là 1 đoạn mã nằm ở phần đầu của commit thường dùng nó cho việc revert code
7. master/main - đây là nhánh chính
8. origin - là một phiên bản mặc định của repository và đóng vai trò là 1 alias
9. merge - gộp các phiên bản code lại với nhau
10. pull - dùng để lấy code mới nhất từ repository vè local
11. push - đẩy code từ loacl lên repository
12. rebase - di chuyển, phân tách hoặc thoát khỏi các commit
13. remote - kết nối đến kho lưu trữ từ
14. upstream - đề cập đến nơi mà các bạn muốn push code
15. repository - kho lưu trữ code và các branch
16. stash - loại bỏ các thay đổi và lưu ở bản nháp, có thể khôi phục bất cứ lúc nào cần bằng câu lênh git stassh pop
17. tags - đánh version cho sản phẩm

- câu lệnh: 
    + git config: dùng để thêm email và tên của người dùng
    + git init: khởi tạo ra 1 cái project
    + git clone: copy toàn bộ repository về máy local
    + git status: xem trạng thái của repository ở máy local
    + git add: dùng để thêm các file đã thay đổi vào hàng đợi
    + git commit: dùng để thêm chú thích cho cấc đoạn code mà bạn vừa add
    + git push: đẩy code mới nhất từ local lên repository
    + git pull: lấy code mới nhất từ repository về máy local
    + git checkout: chuyển nhánh hoặc để tạo nhánh mới
    + git reset: đùng để quay trở lại 1 cái thời điểm cụ thẻ nào đó
    + git stash: loại bỏ các code hiện, nhưng ko xóa mà lưu thành 1 bản nháp
    + git remote: truy cập đến 1 kho lưu trữ từ xa
    + git merge: nhập code lại với nhau